%@Titre: Groupe Est -- 1998
 Lors du recensement de 1990, on a pu établir le nombre d'habitants
 des quatre départements de la région Bourgogne.
\begin{myenumerate}
\item Reproduire le tableau suivant puis le compléter :
$$\begin{tabularx}{\linewidth}{|X|c|c|c|c|X|}
 \hline
&{\bf Nièvre}&{\bf Yonne}&{\bf Côte-d'Or}&{\bf Saône-et-Loire}&{\bf
Région Bourgogne (total)}\\
\hline
{\bf Nombre d'habitants en milliers}&239,4&&506,9&
\multicolumn{1}{c|}{572,4}&\multicolumn{1}{c|}{1\,650}\\
\hline
{\bf Pourcentage (arrondi à 0,01 près)}&
&20,08&&&\multicolumn{1}{c|}{100}\\
\hline
\end{tabularx}
$$
\item En 1990, $\dfrac7{40}$ des habitants de la Nièvre résidaient à
Nevers.
\par Combien y avait-il d'habitants à Nevers en 1990 ?
\end{myenumerate}